831事件半周年拋傘入已起火垃圾桶 男學生認縱火判感化18個月

#九龍城裁判法院第一庭
#張天雁裁判官
#20200301縱火 #判刑

莊（17）🛑曾經保釋被拒還押19天，還押候判則約三星期

控罪：縱火

‼️‼️‼️‼️認罪‼️‼️‼️‼️

上次求情

今次求情：
。辯方認為感化較適宜，因感化報告中指出被告本來不是壞少年，只是一時衝動而參與。
。參與性
證據顯示被告不是起火頭的人，只是把爛傘扔進火中，火亦在十數分鐘後滅了，助燃性沒加強。
。被捕時
被告沒反抗逃走，亦在警誡下承認案情。
。家人
被告家人患重病，需要照顧家人，生活壓力比一般學生大。
。校方
很支持被告，每次出庭，校長、副校、老師、班主任、社工同學、媽媽都有出席，一直很關注案件，被告快要開學，上述各人承諾一個月至少有2次以上會作出輔導及監管。
。辯方從更生角度來看，更生會比去勞教中心更有益，被告又還押了19+21天。

---------------------------------------------------
張官指早前索取了感化、社服令、勞教、教導所、更生、青少年罪犯報告，法庭已詳細看完。判刑會考慮以下因素：

罪行嚴重性
法庭明白罪行嚴重

案情
事發當天，警方見到有幾十名示威者在旺角警署附近，當中有堵路情況，有人縱火。被告涉及被警方看到把傘扔入已起火的垃圾㷁，後來在警誡下承認因一時憤怒，同意事實亦寫了被告只是徘徊了一會。
案情告訴法庭，火種如果是在路障及街邊火種，會較嚴重，但在本案不算太嚴重，因火是在垃圾桶本身，被告不是起火人，但被告經過垃圾桶覺得憤怒，所以把傘扔進火堆中，同意事實指火後來滅熄了，沒人受傷，被告只是逗留了一會，沒證據證明逗留很久。

背景
一系列報告也描寫了，特別是感化官報告。
被告是18歲學生，無案底。報告提及被告在校表現雖然成績一般，但學校老師及同學提及被告是樂於助人，熱心參與活動（例如風紀，體育隊長）老師在這麼多次上庭亦有到場支持。被告在校有參與過一些活動，例如共融大士，希望幫助更多同學，可見從來是一名盡責的學生。

家庭背景
有家人離世，有家人患重病，被告需要照顧家人。家中很多事都是由被告自己承擔，感化報告提及被告每日如何處理家務，例如清晨五時半起床照顧家人，放學後亦要照顧家人，假日亦照顧家人，一年內亦要兩次陪家人探親，與家人相依為命。

悔意
感化官報告提及被告十分後悔，有深切反省，不會再犯，社工及感化官報告亦是這樣寫。社工指，被告承諾不會再做，亦叫社工本人警誡同學，不要像他這樣愚蠢，作非法行為。被告深切後悔，亦分享經歷，希望他人不要重蹈覆轍。

青少年罪犯報告
顯示被告一時衝動，但與家人關係好，不過悔意有限，似乎想在案情裏的犯罪角色減少，但報告又沒解釋為何覺得他沒悔意，為何覺得他想減少罪責，報告顯示考慮完，覺得勞教較適合被告。

---------------------------------------------------

張官考慮上述因素，認為感化令比起懲罰較適合，希望被告快到原校繼續完成學業，更生的重要性較大。

‼️‼️‼️十八個月感化‼️‼️‼️
。讀書、做事要告訴感化官
。交朋友、去娛樂場所要聽感化指示
。心理或精神上治療要聽感化官指示
。參與小組活動、感化活動
。留家宵禁2000-0600除非事先得到感化官同意

控方在結尾，突然申請索償被燒垃圾桶$700賠給食環署，辯方同意。
張官表示考慮到被告經濟環境，案情又沒有寫垃圾桶的事，不適合在被告這種背景下，還要被告賠，所以不作命令。

最後，
「被告，你明唔明白？」
「係！我完全明白！多謝法官大人！」

（寶寶在犯人欄時，不時看着在旁聽席的家人，亦有點頭。散庭時，有旁聽人士不禁落淚🥺）

狗官
揼垃圾都告得入

到最尾都要追700

如果真狗官黎判只少坐幾年

人地認罪

大家要注意資安，尤其是被咬過嘅手足，電話可能已經被入侵。港共可以用stingray大規模監控某個大範圍嘅所有電話，偷取IMSI，可以識別您，甚至截取通訊。好多手足就係唔注重資安被咬，好大機會包括被綁架12人; 記得追蹤基爾巴
請簽署制裁綁架12人嘅支那官員:

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以pin?

on9 其實緃火最高可以判終身

控方真係去到盡

咁都叫縱火
火頭又唔係佢起

「青少年罪犯報告」係咩撚嘢人寫㗎
似想鳩UP老屈

青少年罪犯評估專案小組是由懲教署及社會福利署的專業人員所組成，專責就年齡介乎十四至不足二十五歲的男性罪犯及十四至不足二十一歲的女性罪犯的個案，向裁判官/法官提供關於判刑的綜合專業意見。

專案小組成員會研究法庭轉介的個案，並在其後遞交法庭的報告中，推薦最適合的自新計劃供法庭參考，以協助對定罪的青少年罪犯作出判刑。此外，當監管機構認為個別正在實行自新計劃的青少年罪犯有需要轉換另一更合適的計劃時，專案小組亦可再就轉介而作出研究，並提供進一步的建議。

左膠： DOJ好黃

窮則獨善其身，達則兼濟天下

施君龍教曉我 殺人放火金腰帶

把傘燒比義士的

捱埋感化就搞掂
起碼唔駛入冊

律政真係賤過狗

中秋節唔好保臘